Going Private --Philip Dykes

無法不私了｜戴啟思

Going Private

Private prosecutions are in the news. The Legco Member, Ted Hui, recently succeeded in persuading a magistrate that he had sufficient evidence against a police officer for him to issue three summonses requiring the officer to attend court to face serious criminal charges. This success occurred soon after he had succeeded in securing a summons to require a private individual to attend before a magistrate to answer an allegation of a serious motoring offence.

The Secretary of Justice then published a statement commenting on the power given to individuals to start private prosecutions. She explained that although a person could start a private prosecution, they might not see it to its end. She had the power to intervene. Her prosecutors in the Department of Justice could take over and continue with the case, or they could terminate it.

The reaction of many people to the news that Mr Hui could set the machinery of the criminal law in motion on his own would have been one of surprise. Prosecutions are, by definition, public matters. Private individuals would not seem to have much to do with the prosecution process, except as defendants or witnesses.

After all, Police officers investigate criminal offences. Civil servants working in the Department of Justice decide whether cases should proceed to trial. Magistrates and judges try them and, if there is a conviction, some defendants will go to a very public institution, a prison and may even be required to pay a fine as well, which goes into public coffers.

However, even to this day, the prosecution process is built on a structure that assumes individuals, and not the Government, take on the responsibility for starting a prosecution. The paperwork that must be completed to initiate criminal proceedings before a magistrate requires an identifiable individual to act as the ‘informant’ or ‘complainant’. In nearly all cases, that will be a police officer or other public officer who is authorised to bring criminal proceedings. Still, it sometimes is a private individual or limited company that starts the process.

The requirement for a named individual to stand behind a prosecution
。。。。。。。
. You bore the expenses of the trial and any witnesses that attended.

Tradespeople had a common interest in preventing theft and fraud and
。。。。。。
police officers simply replaced the private prosecutor in the paperwork.

Today, most people are content to allow police officers to investigate offenc
。。。。。。
iduals to vex and annoy others. A public prosecution office ensures some kind of quality control.

However, public prosecutors do not always get it right when it comes to deciding to prosecute. For example, they
。。。。。。
the result that a decision not to prosecute was based on an incomplete picture.

It is in these circumstances that private prosecutors my emerge.
。。。。。。
on process and brought all shoplifters to court.

Sometimes a private prosecution seems the only way that victims can
。。。。。。
two police officers responsible for safety at the ground.

The English Crown Prosecution Service had investigated the case
。。。。。。
officer was acquitted, and the jury could not reach a verdict in respect of the other officer, and he went free too.

Like in Hong Kong, the Director of Public Prosecutions in England and Wales can intervene in a private
。。。。。
nd a magistrate had been misled into allowing a summons to issue, there is no problem.

However, where there is some substantial evidence that would if believed, mean that there was a chance of a conviction, then for a public prosecutor to intervene to end the case demands some kind of explanation.

I say ‘demands’ because a court can make a public prosecutor
。。。。。
n was a right, not a privilege.

In the Supreme Court’s judgme
。。。。
constitutional safeguard against capricious, corrupt or biased failure or refusal of ... authorities to prosecute offenders”.

I do not know how Mr Hui’s private prosecutions will fare, and it would be wrong to speculate, but he is now in challenging constitutional territory.

－

About the author

Philip Dykes is a Senior Counsel. He has lived in Hong Kong for over thirty years. His interests are in literature, language, history, fine art and photography. He worked as government lawyer until 1992 and he is now in private practice.

探索驚奇精彩的 wONdEr 故事，請LIKE 我們的Facebook Page，並設定為「搶先看」：

----------------------------

全新「和你撐計劃」 專享獨家禮遇 實際行動支持《壹週刊》

按此了解更多

----------------------------

壹呼百應 號召有心人 請香港人睇壹週刊

按此了解更多

-----------------------------

【《壹週刊》昔日紙本檔案庫】

30年壹仔經典 壹壹重現！

【細良爆talk｜特朗普選情】美方對華制裁未有進展 香港恐成中美貿易談判籌碼
23小時前